\balance %%%  JE TŘEBA PRO VYVÁŽENÍ DÉLKY SLOUPCŮ NA POSLEDNÍ STRÁNCE  %%%

\section{Instrukce pro použití šablony} \label{app:latex}
ZIP archív \texttt{ElektrorevueTex}, jenž je k~dispozici na stránkách Elektrorevue obsahuje dva adresáře: \texttt{Linux} a \texttt{Windows}. V~každém z~nich je zdrojový kód tohoto dokumentu ve specifické variantě přizpůsobené obvyklým nastavením daného OS.

Zde uvádíme nejdůležitější informace pro pisatele, kteří chtějí použít vytvořenou třídu pro vysázení svého článku. Pro zahájení sazby nového článku postačí dva soubory:
\begin{description}
    \item \texttt{elektrorevue.cls} -- definice třídy dokumentu -- je nutná pro správnou funkci
    \item \texttt{elrevue.tex} -- hlavní část zdrojového kódu dokumentu -- může sloužit jako kostra pro nový dokument
\end{description}
Všechny ostatní soubory nejsou podstatné, než pro překlad tohoto konkrétního dokumentu.

Soubor s~definicí třídy je možno buď nainstalovat, což je systémově značně závislá problematika a její řešení je přenecháno uživateli, který se rozhodne pro tuto cestu. Přímočařejší způsob spočívá jednoduše v~udržováno tohoto souboru ve společném adresáři s~hlavní částí zdrojového kódu. V~tomto pracovním adresáři je pak možno volat \texttt{pdflatex} nebo \texttt{pdfcslatex} podle toho, jakou distribuci \LaTeX u používáte.

Jste-li uživatel MiKTeX distribuce v~OS Windows, tj. pravděpodobně používáte kódování CP-1250 a kompilujete pomocí \texttt{pdfcslatex}, pak použijte soubory v~adresáři \texttt{Windows}. Uživatelé Texlive distribucí v~OS Linux, používají-li kódování UTF-8 a kompilují pomocí \texttt{pdflatex}, naleznou všechny potřebné soubory v~adresáři \texttt{Linux}

